---
aid: 9025
zid: 793447
title: "关于橡胶，既然美洲有，为什么不直接买生橡胶？"
author: 黑色雪绒花
date: 2019-02-07 16:25:20+07:00
lastmod: 2019-02-21 16:43:00+07:00
---

黑色雪绒花 于 2019-2-7 16:25:20 发表了：

自己种得 7 年才能割胶，

而美洲人又知道割胶，直接买生橡胶，自己硫化就是

---

大漠老兔 于 2019-2-7 16:37:08 发表了：

距离太远，运输成本太高。

---

熹门 于 2019-2-7 16:54:09 发表了：

而且产量低

---

黑色雪绒花 于 2019-2-7 16:59:15 发表了：

> 大漠老兔 发表于 2019-2-7 16:37
>
> 距离太远，运输成本太高。

运力有西班牙，葡萄牙人运。再慢，一年能一趟吧

---

黑色雪绒花 于 2019-2-7 17:00:08 发表了：

> 熹门 发表于 2019-2-7 16:54
>
> 而且产量低

好过没有啊

---

Brain1127 于 2019-2-7 17:01:28 发表了：

在发明硫化技术之前，橡胶仅仅是一个好玩的东西。而之后变成了战略物资

---

黑色雪绒花 于 2019-2-7 17:06:30 发表了：

> Brain1127 发表于 2019-2-7 17:01
>
> 在发明硫化技术之前，橡胶仅仅是一个好玩的东西。而之后变成了战略物资

所以，向西班牙人，葡萄牙人购买生橡胶，不会有什么障碍

---

墨者无畏 于 2019-2-7 17:17:02 发表了：

产量可能是个问题，没有人意识到橡胶的用处，就不会有种植园。

---

周围 于 2019-2-7 17:29:21 发表了：

说的太好了，但是橡胶是野生的

---

Scat 于 2019-2-7 17:30:32 发表了：

自然分布很分散，人工收集成本很高

---

大漠老兔 于 2019-2-7 17:40:04 发表了：

> 黑色雪绒花 发表于 2019-2-7 16:59
>
> 运力有西班牙，葡萄牙人运。再慢，一年能一趟吧

太远，运费太高，对于低价值商品来说不划算。

所以西班牙大帆船在美洲和亚洲之间的贸易，运来的主要是白银，运走的主要是丝绸。

没听说运粮食的。

---

黑色雪绒花 于 2019-2-7 17:50:18 发表了：

> Scat 发表于 2019-2-7 17:30
>
> 自然分布很分散，人工收集成本很高

两牙在美洲又不缺人，用一年的时间来收集再运过来，元老院可以用整船的白糖换生橡胶。一次几百吨的橡胶，够工业上用上一阵了吧

---

黑色雪绒花 于 2019-2-7 17:51:34 发表了：

> 大漠老兔 发表于 2019-2-7 17:40
>
> 太远，运费太高，对于低价值商品来说不划算。
>
> 所以西班牙大帆船在美洲和亚洲之间的贸易，运来的主要是白 ...

元老院可以提供满意的价格。在自己的橡胶可以割胶前，这是唯一的生橡胶来源啊

---

黑色雪绒花 于 2019-2-7 17:52:59 发表了：

> 墨者无畏 发表于 2019-2-7 17:17
>
> 产量可能是个问题，没有人意识到橡胶的用处，就不会有种植园。

一年的时间收集个几百吨，不知道对于野生橡胶难不难(好吧，我承认这是一拍脑袋想出来的)

---

traveller69 于 2019-2-7 17:55:04 发表了：

大批量物资，不适合远洋运输。

---

黑色雪绒花 于 2019-2-7 17:55:07 发表了：

> 周围 发表于 2019-2-7 17:29
>
> 说的太好了，但是橡胶是野生的

印第安人也是生活在雨林里啊。只要能卖出高价，两牙应该不会吝啬这点人命

---

黑色雪绒花 于 2019-2-7 17:55:46 发表了：

> traveller69 发表于 2019-2-7 17:55
>
> 大批量物资，不适合远洋运输。

一年有个几百吨就够了

---

traveller69 于 2019-2-7 18:02:12 发表了：

> 黑色雪绒花 发表于 2019-2-7 17:55
>
> 一年有个几百吨就够了

你这个几百吨代价太大了，而且不可持续。。。。不如在东南亚种树，有保障

---

大漠老兔 于 2019-2-7 18:04:12 发表了：

> 黑色雪绒花 发表于 2019-2-7 17:51
>
> 元老院可以提供满意的价格。在自己的橡胶可以割胶前，这是唯一的生橡胶来源啊 ...

满意？

我的船只能装 200 吨，我装些白银、奎宁什么的，那可挣很多钱了。

你给生橡胶什么价格？能跟上面这些货物比吗？

---

黑色雪绒花 于 2019-2-7 18:13:10 发表了：

> traveller69 发表于 2019-2-7 18:02
>
> 你这个几百吨代价太大了，而且不可持续。。。。不如在东南亚种树，有保障
>
> ...

元老院的橡胶树需要七年才能割胶，从美洲买橡胶这是为了满足这七年空窗期的工业部对橡胶需求的折中办法

---

黑色雪绒花 于 2019-2-7 18:14:40 发表了：

> 大漠老兔 发表于 2019-2-7 18:04
>
> 满意？
>
> 我的船只能装 200 吨，我装些白银、奎宁什么的，那可挣很多钱了。
>
> 你给生橡胶什么价格？能跟上面这 ...

两牙的大盖伦只能装两百吨？同等重量的白砂糖加平板大玻璃

---

墨者无畏 于 2019-2-7 18:25:35 发表了：

真要买的话太贵了。

---

没事乱溜达 于 2019-2-7 19:05:14 发表了：

> 黑色雪绒花 发表于 2019-2-7 18:13
>
> 元老院的橡胶树需要七年才能割胶，从美洲买橡胶这是为了满足这七年空窗期的工业部对橡胶需求的折中办法 ...

缺的东西太多，橡胶算不上空窗期

---

没事乱溜达 于 2019-2-7 19:08:09 发表了：

> 黑色雪绒花 发表于 2019-2-7 18:14
>
> 两牙的大盖伦只能装两百吨？同等重量的白砂糖加平板大玻璃

白砂糖是个好思路

---

黑色雪绒花 于 2019-2-7 19:27:33 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2019-2-7 19:05
>
> 缺的东西太多，橡胶算不上空窗期

没要橡胶，玩不了后装线膛炮，望远镜只能用杜仲胶来凑合。橡胶是工业设备的重要密封性保证啊

---

黑色雪绒花 于 2019-2-7 19:29:37 发表了：

> 墨者无畏 发表于 2019-2-7 18:25
>
> 真要买的话太贵了。

只买 7 年，而且这玩意对工业的重要性是显而易见的。完全可以用元老院自产的畅销货去换

---

墨者无畏 于 2019-2-7 19:29:48 发表了：

> 黑色雪绒花 发表于 2019-2-7 19:27
>
> 没要橡胶，玩不了后装线膛炮，望远镜只能用杜仲胶来凑合。橡胶是工业设备的重要密封性保证啊 ...

现在已经有了就行了。

---

没事乱溜达 于 2019-2-7 19:30:02 发表了：

> 黑色雪绒花 发表于 2019-2-7 19:27
>
> 没要橡胶，玩不了后装线膛炮，望远镜只能用杜仲胶来凑合。橡胶是工业设备的重要密封性保证啊 ...

还要硫化，各种处理，不是只有橡胶树就可以。科技链长着呢

---

黑色雪绒花 于 2019-2-7 19:31:04 发表了：

> 墨者无畏 发表于 2019-2-7 19:29
>
> 现在已经有了就行了。

现在有什么？因为密封性无法达到，立春号用的还是前装线膛炮

---

黑色雪绒花 于 2019-2-7 19:34:42 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2019-2-7 19:30
>
> 还要硫化，各种处理，不是只有橡胶树就可以。科技链长着呢

元老院的橡胶树可以割胶后。这些技术也不会立刻点亮。还是得一步一步慢慢来

---

兰度 于 2019-2-7 19:43:24 发表了：

> 黑色雪绒花 发表于 2019-2-7 19:27
>
> 没要橡胶，玩不了后装线膛炮，望远镜只能用杜仲胶来凑合。橡胶是工业设备的重要密封性保证啊 ...

后装线膛炮跟橡胶有毛关系？

---

黑色雪绒花 于 2019-2-7 19:53:20 发表了：

> 兰度 发表于 2019-2-7 19:43
>
> 后装线膛炮跟橡胶有毛关系？

我不太懂这个，看原文是这样写的

---

没事乱溜达 于 2019-2-7 19:54:31 发表了：

> 黑色雪绒花 发表于 2019-2-7 19:34
>
> 元老院的橡胶树可以割胶后。这些技术也不会立刻点亮。还是得一步一步慢慢来 ...

对啊，所以橡胶不着急

---

兰度 于 2019-2-7 19:54:40 发表了：

> 黑色雪绒花 发表于 2019-2-7 19:53
>
> 我不太懂这个，看原文是这样写的

然而现在楔式炮闩用的挺好，不干橡胶什么事。

---

黑色雪绒花 于 2019-2-7 19:57:15 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2019-2-7 19:54
>
> 对啊，所以橡胶不着急

提前一个五年计划点亮技术不是很好嘛，橡胶用途那么广

---

黑色雪绒花 于 2019-2-7 20:00:26 发表了：

而且，我记得元老院现在的船用轴孔还没有完全解决密封问题吧，还得不停抽水。橡胶是个好东西

---

没事乱溜达 于 2019-2-7 20:05:20 发表了：

> 黑色雪绒花 发表于 2019-2-7 19:57
>
> 提前一个五年计划点亮技术不是很好嘛，橡胶用途那么广

我觉得前置科技太多，十年内完不成

---

黑色雪绒花 于 2019-2-7 20:26:17 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2019-2-7 20:05
>
> 我觉得前置科技太多，十年内完不成

生胶的硫化技术好像不是很高级，而且相关技术设备出发前可以买到。催化剂得不到补充也没关系，效率低点，性能差点，起码先解决有无

---

没事乱溜达 于 2019-2-7 20:29:42 发表了：

> 黑色雪绒花 发表于 2019-2-7 20:26
>
> 生胶的硫化技术好像不是很高级，而且相关技术设备出发前可以买到。催化剂得不到补充也没关系，效率低点， ...

原始硫化技术效果不好。橡胶是消耗品，重要程度排序比较低

---

traveller69 于 2019-2-7 20:55:18 发表了：

> 黑色雪绒花 发表于 2019-2-7 18:13
>
> 元老院的橡胶树需要七年才能割胶，从美洲买橡胶这是为了满足这七年空窗期的工业部对橡胶需求的折中办法 ...

美洲一年内一个来回，而且野生橡胶树不是批量种植，几百吨需要收集多久》？

---

黑色雪绒花 于 2019-2-7 21:12:12 发表了：

> traveller69 发表于 2019-2-7 20:55
>
> 美洲一年内一个来回，而且野生橡胶树不是批量种植，几百吨需要收集多久》？
>
> ...

效率不够，人来凑啊，那么大片的雨林。一吨金矿石能出多少金子？两牙在美洲又不缺奴隶来干这活。而且印第安也在使用橡胶，有一定存货不也正常？

---

没事乱溜达 于 2019-2-7 21:16:45 发表了：

> 黑色雪绒花 发表于 2019-2-7 21:12
>
> 效率不够，人来凑啊，那么大片的雨林。一吨金矿石能出多少金子？两牙在美洲又不缺奴隶来干这活。而且印第 ...

橡胶会变质，需要处理才能长期保存

---

黑色雪绒花 于 2019-2-7 21:23:13 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2019-2-7 21:16
>
> 橡胶会变质，需要处理才能长期保存

割下来的橡胶液加氨水好像就可以解决。氨水的的提供是个问题

---

没事乱溜达 于 2019-2-7 21:24:45 发表了：

> 黑色雪绒花 发表于 2019-2-7 21:23
>
> 割下来的橡胶液加氨水好像就可以解决。氨水的的提供是个问题

不是加啥的问题。需要培训工人，存货不能用。

---

黑色雪绒花 于 2019-2-7 21:26:14 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2019-2-7 21:24
>
> 不是加啥的问题。需要培训工人，存货不能用。

要不，派个元老过去？

---

没事乱溜达 于 2019-2-7 21:27:46 发表了：

> 黑色雪绒花 发表于 2019-2-7 21:26
>
> 要不，派个元老过去？

真要派元老也是先搞硝石吧？比橡胶重要

---

88 霰 于 2019-2-7 21:30:11 发表了：

> 黑色雪绒花 发表于 2019-2-7 19:53
>
> 我不太懂这个，看原文是这样写的

临高现在直接上金属药筒楔式炮闩了

---

88 霰 于 2019-2-7 21:35:47 发表了：

后装线膛炮

需要的是这个

---

黑色雪绒花 于 2019-2-7 21:50:38 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2019-2-7 21:27
>
> 真要派元老也是先搞硝石吧？比橡胶重要

不冲突啊，元老院那么多元老

---

traveller69 于 2019-2-7 21:52:37 发表了：

> 88 霰 发表于 2019-2-7 21:35
>
> 后装线膛炮
>
> 需要的是这个

元老院武器已经领先太多了，没必要急着升级。

橡胶主要用途是制造论坛，以及用作密封。

---

traveller69 于 2019-2-7 21:53:47 发表了：

> 黑色雪绒花 发表于 2019-2-7 21:50
>
> 不冲突啊，元老院那么多元老

投入产出太低，可以委托西班牙人购买。同时，在东南亚种植。

买得到最好，买不到就等自己种的。

---

没事乱溜达 于 2019-2-7 21:57:12 发表了：

> 黑色雪绒花 发表于 2019-2-7 21:50
>
> 不冲突啊，元老院那么多元老

你太小看科技链的复杂程度了，500 根本不够用的，实体还 3000 了

---

周围 于 2019-2-7 22:17:17 发表了：

> 黑色雪绒花 发表于 2019-2-7 17:55
>
> 印第安人也是生活在雨林里啊。只要能卖出高价，两牙应该不会吝啬这点人命 ...

说的非常好，但是运出来很麻烦。估计和黄金等价了

---

墨者无畏 于 2019-2-7 22:21:52 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2019-2-7 21:57
>
> 你太小看科技链的复杂程度了，500 根本不够用的，实体还 3000 了

实书是 1000……3000 人丰城轮都装不下……

---

墨者无畏 于 2019-2-7 22:25:23 发表了：

> 黑色雪绒花 发表于 2019-2-7 21:50
>
> 不冲突啊，元老院那么多元老

谁想去？谁敢去？

去巴城的就一个，去南美？万一出了什么事，翠岗都不能给你收尸。

---

黑色雪绒花 于 2019-2-7 22:26:50 发表了：

> traveller69 发表于 2019-2-7 21:53
>
> 投入产出太低，可以委托西班牙人购买。同时，在东南亚种植。
>
> 买得到最好，买不到就等自己种的。

貌似是橡胶液做成生胶的过程，印第安人没有掌握，所以得元老过去

---

黑色雪绒花 于 2019-2-7 22:38:30 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2019-2-7 21:24
>
> 不是加啥的问题。需要培训工人，存货不能用。

新鲜胶乳的保存剂一般采用氨水，使胶乳不易变质。凝固胶乳用的凝固剂，大都采用醋酸或蚁酸。只是单纯把胶乳运回临高的话，好像不需要什么特殊的工艺。

巴西印第安人以木棒蘸取胶乳，用椰壳烧烟烤成薄膜，再蘸再烤，如此反复多次，层层增厚，最后做成西瓜那样大的胶球供应市场。这种胶球从巴西的帕拉（Para）港出口，故称为“帕拉球胶”。但是这个胶球能不能继续硫化我没有查到

---

黑色雪绒花 于 2019-2-7 22:42:36 发表了：

> 88 霰 发表于 2019-2-7 21:35
>
> 后装线膛炮
>
> 需要的是这个

您这图里，好像还是得用到橡胶？

---

没事乱溜达 于 2019-2-7 22:45:18 发表了：

> 黑色雪绒花 发表于 2019-2-7 22:38
>
> 新鲜胶乳的保存剂一般采用氨水，使胶乳不易变质。凝固胶乳用的凝固剂，大都采用醋酸或蚁酸。只是单纯把胶 ...

就是烟胶片？肯定要硫化，否则不能用。

---

黑色雪绒花 于 2019-2-7 22:48:32 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2019-2-7 22:45
>
> 就是烟胶片？肯定要硫化，否则不能用。

那个不是烟胶片，

1898 年 J.帕金（Parkin）开始用醋酸作凝固剂制造烟片（用烟熏干的胶片），其后又出现了皱片（自然风干或热空气干燥的表面起皱的胶片），这个才是烟片法

---

Brain1127 于 2019-2-7 23:00:37 发表了：

另外，由于打劫了大盖伦，西班牙人目前跟 500 狒狒那是水火不容的关系。还指望找西班牙人？此外，如果不是正儿八经种植园，指望野生橡胶林，估计要一船 200 吨生胶估计要收集个三五年的

---

cc5233 于 2019-2-7 23:14:10 发表了：

没人会割胶。早期采集橡胶也都是砍树再取。现在也没有人工管理的橡胶园，野生得折腾半死也就够实验室玩玩

---

大漠老兔 于 2019-2-7 23:55:21 发表了：

> 黑色雪绒花 发表于 2019-2-7 21:12
>
> 效率不够，人来凑啊，那么大片的雨林。一吨金矿石能出多少金子？两牙在美洲又不缺奴隶来干这活。而且印第 ...

你把奴隶放出去割胶，人家不跑吗？

---

黑色雪绒花 于 2019-2-7 23:58:09 发表了：

> 大漠老兔 发表于 2019-2-7 23:55
>
> 你把奴隶放出去割胶，人家不跑吗？

那是两牙的事，有钱在，他们能想到具体的办法

---

大漠老兔 于 2019-2-8 00:03:40 发表了：

> 黑色雪绒花 发表于 2019-2-7 23:58
>
> 那是两牙的事，有钱在，他们能想到具体的办法

反正橡胶不是急需，克虏伯后膛火炮就是靠铜环密封，不也挺好？

---

88 霰 于 2019-2-8 00:26:46 发表了：

> 黑色雪绒花 发表于 2019-2-7 22:42
>
> 您这图里，好像还是得用到橡胶？

图中这种 De Bange 式，从 1870 年代用到现在，不需要橡胶

---

88 霰 于 2019-2-8 00:39:30 发表了：

> 黑色雪绒花 发表于 2019-2-7 22:42
>
> 您这图里，好像还是得用到橡胶？

用橡胶的是西班牙的佛莱雅式，用钢栓的是英国阿姆斯特式，克虏伯用的 broadwell 式用的是铜质闭气环，法国 De Bange 式用的是石棉

---

88 霰 于 2019-2-8 00:43:07 发表了：

> 黑色雪绒花 发表于 2019-2-7 22:42
>
> 您这图里，好像还是得用到橡胶？

后装线膛炮又不是只有一条路能走

---

www2265066 于 2019-2-18 11:03:24 发表了：

合成橡胶呢，能不能弯道超车，直接跳合成橡胶呢

---

MMPKCW 于 2019-2-18 15:43:37 发表了：

> www2265066 发表于 2019-2-18 11:03
>
> 合成橡胶呢，能不能弯道超车，直接跳合成橡胶呢

可以，前提是有石油

---

lxr 于 2019-2-18 16:56:44 发表了：

没什么用处、没什么人需要、没什么人知道怎么收集的东西，应该没什么储备。

换不角度，要是有人让元老院大量生产某种东西，声称要高价大量收购。元老不知道这种东西有什么用，而且除了该人外没听说还有人要该东西，元老院会大量生产吗？

---

最多四两 PLUS 于 2019-2-18 18:05:29 发表了：

> 黑色雪绒花 发表于 2019-2-7 17:55
>
> 印第安人也是生活在雨林里啊。只要能卖出高价，两牙应该不会吝啬这点人命 ...

印第安和女真一样是半农耕半渔猎，生活在雨林的是俾格米。

---

tangkai0079 于 2019-2-18 20:52:39 发表了：

楼主，我记得以前也是在讨论穿越搞橡胶的时候，有个元老专门说了橡胶的事情。大概意思是，现在的橡胶树都是经过杂交育种出来的，以前的橡胶树产量极低，有个记录是英国在日不落帝国时期全球橡胶园每亩才二十斤。

穿越时带种子和树苗都不现实，丰成轮上即使有专门的保存设备两三年内种子和树苗也要死亡作废，现代的种子、树苗又娇贵，移栽以及移栽后都要专业养护，穿越过来带着橡胶种子、树苗一离开丰成轮保育设备，除了就得移栽，其余地方都得死绝，就地在临高附近嘛，还在地里环境还在讨论中。

自己培育吧，按橡胶树 7 年的生长周期，7 年又 7 年。呵呵。

结论说穿越搞橡胶，别想着橡胶树一蹴而就，要想多点还不如搞工业化工。

---

MMPKCW 于 2019-2-18 22:20:01 发表了：

> tangkai0079 发表于 2019-2-18 20:52
>
> 楼主，我记得以前也是在讨论穿越搞橡胶的时候，有个元老专门说了橡胶的事情。大概意思是，现在的橡胶树都是 ...

我记得有个同人提到过有带来现代橡胶树树苗和种子并一直有种植，只是规模不大仅仅够繁衍下去而已。如果以此为基础在三亚开辟橡胶园，等到能割胶时应该能部分满足工业需求

---

tangkai0079 于 2019-2-19 00:04:48 发表了：

> MMPKCW 发表于 2019-2-18 22:20
>
> 我记得有个同人提到过有带来现代橡胶树树苗和种子并一直有种植，只是规模不大仅仅够繁衍下去而已。如果以 ...

那个同人我不知道。我记得正文里外贸的司凯德跟荷兰或者西班牙人谈过让白皮在马来西亚种植橡胶树的桥段，种植后元老院收购，那时就有帖子列出了橡胶树种子或树苗的保存条件，指出说现有橡胶树种子或树苗的保存条件搬出来到白皮的盖伦船仓库中，以那时航海中船的条件，温度和湿度，橡胶树种子或树苗在三至七天之内就得死光。更别说移栽了，种植阶段树苗最为娇嫩。现在种植橡胶树苗都是选择天时、种下后马上要上营养液，时不时的堆肥浇水，这是最基本的，后续还要人来管理，就这样都不能保证全部存活。任何挖个坑种上去，就等着割胶的都是想当然。结论是，司凯德跟白皮做的植橡胶树交易，如果跪在真实，元老院拿出的现代橡胶树种子或树苗就得全死完。以此类推的话，去三亚就得海运一至三天，到达后要马上移栽，移栽时又有没专门的营养液，肥料等，天时、地利未知的情况下，即使派个专门的技术元老。跪在真实的话能否活一半？

---

黄汉民 于 2019-2-19 01:36:32 发表了：

> 大漠老兔 发表于 2019-2-7 18:04
>
> 满意？
>
> 我的船只能装 200 吨，我装些白银、奎宁什么的，那可挣很多钱了。
>
> 你给生橡胶什么价格？能跟上面这 ...

你这个问题的前提是，欧洲的运力已经赶不上货物的产出速度实际上那个年代，多少人没东西可运

船就停在那里

开采白银，难道不要时间？白银的开采速度快过航运效率？

连黑人奴隶都肯运，橡胶价格给个相对高点的价格，鬼佬难道宁可蹲在码头上晒太阳？

---

MMPKCW 于 2019-2-19 14:41:39 发表了：

> tangkai0079 发表于 2019-2-19 00:04
>
> 那个同人我不知道。我记得正文里外贸的司凯德跟荷兰或者西班牙人谈过让白皮在马来西亚种植橡胶树的桥段， ...

那就开金手指当作有吧，三亚的条件假设已经事先查过并且有把所需物资带了上船，反正金大腿都开了，手指就无所谓

---

左小乙 于 2019-2-19 14:44:25 发表了：

> tangkai0079 发表于 2019-2-18 20:52
>
> 楼主，我记得以前也是在讨论穿越搞橡胶的时候，有个元老专门说了橡胶的事情。大概意思是，现在的橡胶树都是 ...

登陆后可以就地建温室培育，到开发三亚的时候再移植过去

---

左小乙 于 2019-2-19 15:12:19 发表了：

葡萄牙人那时候的势力范围没能深入到亚马逊腹地，所以找不到橡胶，问题终结~~~~~

---

tangkai0079 于 2019-2-19 19:00:55 发表了：

> 左小乙 发表于 2019-2-19 14:44
>
> 登陆后可以就地建温室培育，到开发三亚的时候再移植过去

穿越的橡胶话题已经讨论无数次了。那篇橡胶的帖子太久了，现在觉得还是蛮专业的，看了后觉得单穿搞橡胶树怎么得都要开金大腿，团穿嘛看准备情况，要求太苛刻了，确实挺难的还是要开金手指。

还有就是找白皮购买橡胶，无论找谁都要开金手指的，问题还是出在原始的橡胶树上，许多人对原始的橡胶树没什么印象，其实可以参看网上现代西瓜、香蕉和原始西瓜、香蕉的对比图，原始橡胶树也是一副鬼样。那时代全球都没有规模种植，产量也极低，白皮能贩多少？

---

一路向上 于 2019-2-19 20:27:12 发表了：

> 英国人很好地利用了这批宝贵的种子。由于英国的自然环境和气候条件都不适合橡胶树生长，这 7 万多颗种子的第一个落脚点是英国皇家植物园的温室。在人造环境的尽心呵护下，有 2300 多颗种子萌发并长成了橡胶树幼苗。接着，英国人将这些比种子还要宝贵的幼苗送到了他们在亚洲的殖民地，斯里兰卡和马来西亚。马来西亚和当时还被称为锡兰的斯里兰卡都有部分国土靠近赤道，那里有着和亚马逊丛林地区相似的热带雨林型气候，土壤条件也很适合三叶橡胶树的生长，所以被英国人选作橡胶树的新家。
>
> 事实证明英国人的选择是正确的，虽然漫长的海运导致大部分的树苗在旅途中夭折，但存活下来的几百棵三叶橡胶树苗在这两个国家生长良好，逐渐繁衍成为成片的橡胶林，并且渐渐扩散到周边的国家。中国最早的三叶橡胶树就是在 1904 年从当时还属于马来西亚的新加坡引进的。

如果英国人可以用 2300 个橡胶种子就完成从巴西到英格兰再到锡兰的遥远路程，那么元老院要是同样储备 5000 个种子进行穿越，温室种植然后也移摘到马来亚或者加里曼丹岛上，也是有可能的。就是这类树要让荷兰人帮忙，有点像被别人捏住的鸡鸡。

---

xiaoxindehua 于 2019-2-20 10:40:45 发表了：

野生橡胶产量低得很，种植的橡胶树是现代培养的高产品种

---

www2265066 于 2019-2-20 12:12:08 发表了：

> MMPKCW 发表于 2019-2-18 15:43
>
> 可以，前提是有石油

石油不是有元老去勘探了么

---

MMPKCW 于 2019-2-20 17:18:29 发表了：

> www2265066 发表于 2019-2-20 12:12
>
> 石油不是有元老去勘探了么

勘探是科学和玄学的结合，就算开金大腿打一口井就喷出来，怎么运输和提炼都是个问题，，总不能从别的部门抢钢铁去造铁桶运输吧？其实木桶也不是不行，问题是文莱石油易燃易爆炸，运回来不出事简直就是开金象腿。总之，要建立最初级的石化工业，需要全国的资源去滋磁，问题是，现在除非卢本伟在世让即将到来的大旱消失，否则当掉裤子都拿不出足够的资源。

---

www2265066 于 2019-2-20 18:16:14 发表了：

> MMPKCW 发表于 2019-2-20 17:18
>
> 勘探是科学和玄学的结合，就算开金大腿打一口井就喷出来，怎么运输和提炼都是个问题，，总不能从别的部门 ...

卢本伟牛逼

---

北风之翼 于 2019-2-21 16:43:37 发表了：

> MMPKCW 发表于 2019-2-20 17:18
>
> 勘探是科学和玄学的结合，就算开金大腿打一口井就喷出来，怎么运输和提炼都是个问题，，总不能从别的部门 ...

只要事先找到旧位面文莱油藏最浅的几口井的经纬坐标，在临高位面去打井就行，早期油井都是直井，完全不需要勘探，地下油层很宽广，打到油层深度就能出油

---
